【專譯動漫電玩】在日被捕「漢化組」成員 或判10年監

開始排外啦!

日本警方正打「惡意語言文字者」，早前拘捕5名非法繙譯日本漫畫、遊戲及雜誌的「漢化組」成員。據美國石英財經網站報道，日警稱，這些人每年令日本損失數十億美元收入，料面臨長達10年的監禁。

據悉，京都、山口、靜岡、三重縣和島根縣等地區的警方，日前聯手採取行動，逮捕了5名「漢化組」成員。他們都是自願將日本流行的文化內容繙譯成中文，並上傳到中國社交媒體。疑犯均為20多歲，包括兩名留學生。他們涉嫌在2015年到2018年之間翻譯日本的漫畫、遊戲和遊戲雜誌，或將其發佈在中文網站上。
警方表示，這些地下翻譯人員在線會晤，他們從單一頭目那裏收到繙譯任務或者發佈任務，內容經常發佈在中國的社交媒體上。對於這些未經授權的繙譯，疑犯面臨長達10年的監禁和9萬美元（70.36萬港元）的罰款以及民事訴訟等。
報道稱，這並不是日本警方第一次打擊中國繙譯者。2015年，5名中國人因涉嫌將未經許可繙譯的漫畫上傳到英文盜版漫畫網站而被捕。該網站載有成千上萬件作品。

鼠繪末日？